\subsection{Инструменты Могущества}
В этом разделе описаны могущественные артефакты, высокотехнологичные прототипы и технологические чудеса, которые позволяют герою достичь и преодолеть предел своих возможностей. Обычно Инструменты Могущества встречаются только в фантастическом антураже.
\paragraph{Базовый предмет} зачастую Инструмент построен на основе самого обычного предмета, оружия или элемента экипировки. Инструмент сохраняет все свойства Базового предмета и усиливает их своими.
\paragraph{Свойства Инструмента} - это его свойства, которые герой может использовать когда захочет или же они работают постоянно.
\paragraph{Функции Инструмента} расходуют Заряды энергии (Зр). В описании каждой Функции указана её Стоимость и условия активации. 
\paragraph{Запас энергии:} количество Зр, которое вмещает Инструмент. Способ восстановления энергии зависит от антуража истории.
\paragraph{СП:} некоторые Инструменты научились довольно ловко воспроизводить. Их даже можно увидеть на полках магазинов. Но если в описании нет СП, то Инструмент нельзя просто купить. Придется искать его в древних руинах, секретных лабораториях, выпрашивать (или похищать) у богов. Если герой захочет продать Инструмент без СП, то количество Богатства, которое он получит от продажи, определится исключительно его красноречием, умением торговаться и желанием покупателя заполучить такую редкость.

\paragraph{Симбионты} - это подвид Инструментов могущества, который имеет некоторые особенности:
\begin{itemize}
  \item У Симбионтов нет своего Запаса энергии - они всегда используют Энергию владельца на активацию своих Функций.
  \item Стоимость Функций Симбионтов указана не в Зарядах, а в Энергии. Работа Симбионтов это очень энергозатратный процесс.
\end{itemize}
\begin{tcolorbox}
Симбионты - это не обязательно живые организмы. Это может быть техническое устройство или артефакт, котрый использует внутреннюю Энергию своего владельца во время функционирования.
\end{tcolorbox}

\genAndGet{tools}{tools}{Инструмент}

\subsection{Импланты}
\paragraph{Импланты} - это подвид Инструментов могущества, которые в имеют следующие свойства:
\begin{itemize}
  \item Имплант нельзя просто снять или надеть - для этого требуется помощь специалиста, и порой очень дорогостоящая.
  \item установленные Импланты не учитываются в нагрузке героя даже если сами по себе они имеют значительный вес.
  \item Имплант может иметь как собственную энергию, так и быть Симбионтом.
\end{itemize}

\paragraph{Встроенное оружие} В некоторых мирах Герой имеет возможность встроить оружие в свое тело. СП такого оружия возрастает на 2, оно получает свойства Естественное и Потайное. Количество занимаемых им ячеек зависит от свойств оружия:
\begin{itemize}
  \item два Легких можно оружия в 1 ячейку;
  \item Громоздкое оружие занимает 2 ячейки;
  \item Длинное оружие занимает 2 ячейки;
  \item Громоздкое и Длинное оружие занимает 3 ячейки;
  \item Оружие, не являющиеся Легким, Длинным или Громоздким, занимает 1 ячейку.
\end{itemize}
Встроенное оружие имеет конструктивные особенности, из-за которых их сложно использовать автономно. Осечка такого оружия, пока оно не встроено равна 7.

\genAndGet{tools}{tools}{Имплант}