\section{Богатство}
\paragraph{}
Звонкие монеты, ценные материалы и сверкающие каменья... Ради них герои отправляются в опасные походы, ими платят ремесленнику и брадобрею, их бросают к ногам красавиц и могучих правителей. Хотя некоторые герои недальновидно прячут Богатство в сундук и закапывают в землю. Но речь, конечно же, пойдет не о них.
\newline
Богатство отражает финансовое благосостояние героя. В ходе игры Богатство может возрастать или уменьшаться.
\paragraph{Начальный уровень Богатства героя — 5}, минимальный уровень Богатства — 0. Игрок может увеличивать Богатство с помощью траты Очков опыта (в том числе после начала игры), однако оно может увеличиваться и благодаря продаже ценностей. Некоторые Атрибуты и Трюки также влияют на начальный уровень Богатства или дают временные бонусы к нему.
\paragraph{Уровни Богатства:}
\paragraph{0 — Нищий.} Герою нечем заплатить ни за черствый хлеб, ни за самую дешевую ночлежку. Герой не может приобретать услуги и предметы с СП 11 или больше.
\paragraph{1—4 — В долгах, как в шелках.} Герой живет в режиме жесткой экономии. Мясо на его столе — редкий гость.
\paragraph{5—10 — Средний класс.} Герой может побаловать себя время от времени... Впрочем, не слишком часто. Он все еще латает свою одежду вместо того, чтобы купить новую.
\paragraph{11—15 — Пошел в гору.} Герой твердо стоит на ногах. Он может без проблем позволить себе излишества в еде и одежде.
\paragraph{16—20 — Толстосум.} Герой способен оплатить работу лучших ремесленников, приобретать породистых лошадей, борзых и произведения искусства. Также его не сильно обременит наем хорошенькой горничной или привратника-ветерана. за состоянием счетов — это делают многочисленные приказчики. Особняк, карета, надомный лекарь, личная стража и красивые любовницы прилагаются.
\paragraph{31 и более — Купается в золоте.} Тот самый момент, когда герой подумывает о покупке маленькой уютной страны или найме армии для ее захвата!
\paragraph{Проверка Богатства:} товары и услуги имеют \textbf{Сложность приобретения (СП)} — число, заданное правилами или установленное мастером. Чтобы определить, может ли герой приобрести товар или услугу, бросьте К20 и прибавьте к выпавшему числу значение Богатства героя. Если результат больше или равен СП, герою удалось приобрести желаемое. Его Богатство понижается в зависимости от СП оплаченного:
\begin{itemize}
\item[--] СП 15 или больше — 1 Богатство в дополнение к прочим потерям
Богатства.
\item[--] СП на 1—5 больше, чем Богатство героя, — потеря 1 Богатство.
\item[--] СП на 6—10 больше, чем Богатство героя, — потеря 2 Богатств.
\item[--] СП на 11—15 больше, чем Богатство героя, — потеря 4 Богатств.
\item[--] СП на 16 и больше, чем Богатство героя, — потеря 8 Богатств.
\end{itemize}
Если СП товара или услуги меньше или равен Богатству героя, бросок не требуется — герой просто получает желаемое. Он все еще теряет 1 Богатство, если СП покупки 15 и больше. 
\paragraph{Карманные расходы:}
Если герой не потерял Богатство при покупке товара или услуги, это значит, что он буквально использовал мелочь из своего кармана. Но мелочь в караманах когда-нибудь заканчивается и приходится уже разменивать крупные купюры. Если совершил покупок на Карманные расходы больше, чем его текущее Богатство, он тут же теряет 1 Богатство, а счетчик Карманных расходов обнуляется.

\paragraph{Быстрая покупка:} является Быстрой проверкой Богатства. Предполагается, что в этом случае герой платит сразу, не торгуясь. Герой с Богатством 0 не может сделать этого.
\paragraph{Комплексные покупки:} иногда герой вынужден совершать особо внушительные траты за ограниченный временной промежуток — например, когда снаряжает армию, готовит экспедицию за сокровищами или подкупает толпу жадных бюрократов. В этом случае сложите СП покупок для определения сложности проверки и понизьте Богатство героя по обычным правилам.
\paragraph{Неслыханная щедрость:} получить Преимущество на проверку, но при успехе теряет на 1 Богатство больше. Так или иначе, Богатство понижается только при успешном приобретении услуги или предмета. В противном случае герой впустую потратил время на препирательства с продавцом или бесплодную борьбу с собственной жадностью.
\paragraph{Покупки в начале игры:} в начале игры герои покупают все необходимые предметы по отдельности — игнорируйте правила Комплексной покупки. Приобретение предметов происходит после распределения Очков опыта. В начале игры все снаряжение герой приобретает по правилам Быстрой покупки.
\paragraph{Покупка в складчину:} герои могут подкинуть друг другу деньжат по правилам Взаимопомощи (подробнее об этом читайте в разделе «Проверки»). Помощники теряют Богатство по обычным правилам. Не забывайте, что для них СП покупки меньше на 5.
\paragraph{Продажа предметов и услуг:} сначала определите СП предмета или услуги. Если предмет был в употреблении, понизьте его СП на 3 (или больше — на усмотрение мастера). Затем повысьте Богатство продающего героя на столько, на сколько он понизил бы его, купив этот предмет. Комплексные продажи возможны, хотя у героя, скорее всего, потребуют большую скидку!
\paragraph{Делим на всех!} СП предмета при продаже может быть разделен на любое количество долей, если сразу несколько героев претендуют на процент с продажи. Например, латы с СП 18 могут быть проданы, как несколько предметов с СП 7 +6 +5 или 10 +8. Раздел СП происходит после понижения СП за износ.
\paragraph{Поторгуемся?} Успешная проверка Торговли позволяет сделать одно из следующего (по выбору игрока):
\begin{itemize}
\item[--] Получить Преимущество на проверку Богатства.
\item[--] Дать Преимущество на проверку Богатства другому герою, если герой с Торговлей помогает торговаться.
\item[--] Повысить Богатство на дополнительный 1 в случае успеха проверки, если герой продает или помогает продавать.
\item[--] Уменьшить потерю Богатства на 1 в случае успеха проверки, если герой покупает или помогает покупать.
\end{itemize}
Провал проверки Торговли приводит к одному из следующего (по выбору игрока):
\begin{itemize}
\item[--] Герой получает Помеху на проверку Богатства.
\item[--] Другой герой получает Помеху на проверку Богатства, если герой с Торговлей помогает торговаться.
\item[--] Богатство повышается на 1 меньше, чем должно в случае успеха проверки, если герой продает или помогает продавать. В худшем случае герой потеряет предмет и не повысит свое Богатство.
\item[--] Потеря Богатства увеличивается на 1 в случае успеха проверки, если герой покупает или помогает покупать.
\end{itemize}
\paragraph{Бартер}
Есть места, где Богатство героев не имеет значения. Местных не интересуют блестяшки и бумажки, а о таком концепте, как виртуальные деньги и кредиты они и думать не хотят. В таких местах за место привычной торговли выступает старый-добрый Бартер.
\newline Во время Бартера герой предлагает свои вещи, имеющие СП вместо Богатства для того, чтобы приобрести желаемое у торговца. Проверка Бартера в этом случае является проверкой Нулевого Богатства против сложности 10. За каждую еденицу разницы СП между товаром героя и товаром продавца сложность увеличивается или уменьшается на 5. Например, если герой хочет обменять Арбалет(СП 10) на Дробовик(СП 11), то сложность проверки будет 15.
\newline В случае провала Проверки сделка не состоится - повторные проверки с участием тех же вещей невозможны, но можно попробовать обменять другие вещи на желаемое.
\newline При бартере Боеприпасов считается, что обмен происходит коробками - поштучно торговля не пойдет.
\newline Если герой хочет обменять сразу несколько едениц товара, то за каждое удвоение СП приобретаемого или отдаваемого товара будет увеличено на 1. Например, если герой хочет использовать в Бартере 8 Кинжалов(СП 3), то это будет считаться как СП 6.
\newline Бартер - примитивное средство торговли, поэтому вряд ли за одну сделку удастся обменять одновременно Кинжал, Кастет и Пистолет на Бронежилет. Придется найти промежуточную валюту или попытаться обменять более равноценные вещи.
\newline Герой может использовать навык Торговли при Бартере, но тогда сложность всех проверок возрастает на 5. Торговцу, привыкшему говорить языком денег будет труднее убедить тех, кто концепцию денег не понимает и не принимает.
