\subsection{Оружие}
От выбора оружия зависит жизнь или смерть героя. Впрочем, иногда оружие - всего лишь элемент социального статуса или стильное дополнение к костюму.
\paragraph{Бонус к Повреждениям (БПв):} опытный боец опасен сам по себе. Однако большинство воинов предпочитают иметь при себе оружие. Оружие дает Бонус к Повреждениям, который прибавляется к Доблести и Меткости. Бонус постоянен и зависит от выбранного оружия. Чем он больше, тем смертоноснее оружие в умелых (и даже не очень умелых) руках.

\paragraph{Дистанция поражения:} оружие ближнего боя применимо, только если цель находится в Боевом контакте героя  (обычно в 1 метре от него, или в соседней клетке, если используется масштабная карта).
\newline У дальнобойного оружия две дистанции - Ближняя, на которой оружие наиболее опасно, и Дальняя, предельная дистанция, на которой возможно поражение цели. Как правило, БПв на Дальней дистанции ниже, чем на Ближней.
\newline Если у дальнобойного оружия нет Дальней дистанции, это значит, что оно не способно нанести существенные повреждения за пределами Ближней дистанции.

\paragraph{Требуемая Сила (тСл):} для успешного использования оружия нужно быть сильным. Хилый герой не натянет лук и не рубанет двуручным топором. тСл для использования оружия указана в его параметрах. Если герой не имеет достаточной Силы для использования оружия, то все атаки им он совершает с Помехой. Герой, не имеющий достаточной Силы, не может сражаться Громоздким оружием вообще. Конечно, он способен размахивать им и даже выглядеть при этом угрожающе, но нанести вред может разве что случайно.

\paragraph{Единицы Здоровья (ЕЗ) оружия = |1/2 тСл|.} Например, большая дубина имеет тСл 13, значит, у нее 6 ЕЗ. Если у оружия несколько параметров тСл, для подсчета ЕЗ используется наибольший.

\paragraph{Прочность (Прч) оружия = |1/2 ЕЗ оружия|.} Прочность вычитается из Пв, которые получает оружие.

\paragraph{Тип Повреждений (ТПв):} оружие имеет один или несколько типов Повреждений - \textbf{(Д)}робящие, \textbf{(Е)}дкие, \textbf{(К)}олющие, \textbf{(Л)}едяные, \textbf{(О)}гненные, \textbf{(П)}роникающие, \textbf{(Р)}убящие, \textbf{(Э)}лектрические, \textbf{(Я)}довитые.
\newline Если тип Повреждений отмечен символом "*", то он зависит от используемых боеприпасов.
\newline Если оружие имеет несколько типов Пв, перечисленных через черту (К/Р или Р/Д), герой может выбирать, какой тип Повреждений наносить при атаке. 
\newline Если типы Пв перечислены слитно (ОЭ или РЯ), то оружие наносит одновременно несколько типов Пв. 
\newline Подробнее о типах Повреждений читайте в главе "Боевые столкновения".

\paragraph{Критический Удар (КУ):} минимальное число на К20, при выпадении которого цель подвергается эффектам КУ. 

\paragraph{Халтура} - это дешевое, кое-как изготовленное оружие, которое имеет 1/2 ЕЗ, 1/2 Прч, -1 к БПв и +2 к Осечке. Такое оружие выходит из строя при Критическом провале Дб или Мт. Понизьте СП на 5. Если СП падают до 0, значит, оружие можно вытащить из соседней мусорной кучи, потратив на это Интерлюдию. Что большинство статистов и делает.
\paragraph{Работа мастера} - штучное изделие, изготовленное на заказ. Имеет +1 к БПв и свойство "Новое". Параметр тСл уменьшается на 1 (это не влияет на ЕЗ предмета). Повысьте СП на 10. 
\paragraph{Шедевр} - больше произведение искусства, чем средство убийства.  Шедевр получает все преимущества Работы мастера. Увеличьте ЕЗ предмета в 1.5 раза. Шанс КУ Шедевра возрастает на 1. Повысьте СП на 15.

\begin{tcolorbox}
    Халтура - распространенное оружие статистов, для которых убиство и грабеж - хобби, а не средство заработка. Это не значит, что они не умеют или боятся им пользоваться. Просто весь их заработок уходит на что-то более практичное и необходимое, вроде инструментов для обработки земли или сырья для самогоноварения.
\end{tcolorbox}

\paragraph{Импровизированное оружие(Импро):} может обладать любыми свойствами и типом Пв. Например, вилы Длинные и Колющие, а оглобля Длинная, Громоздкая и Дробящая. Как правило, Импровизированное оружие напоминает боевое. Из разбитой пивной кружки получится превосходный кастет, а из солдатского ремня - цеп. 
\newline Обычно БПв, Прч и ЕЗ импровизированного оружия ниже, чем у его боевого аналога. 
\newline Если Импровизированное оружие использовалось для нанесения Пв, проверьте его Износ в конце Сцены.	

\paragraph{Удары плашмя:} большинство видов рубящего и колющего оружия можно использовать для ударов плашмя. Это редко имеет смысл в бою насмерть, но неплохо работает, когда противник защищен от колющих и режущих атак, или если надо захватить его относительно невредимым. 
\newline Удары плашмя наносятся с Помехой и имеют Дробящие Пв. Дальнобойное оружие также может использовать это правило - стрелок пускает стрелу или пулю вскользь. Удары плашмя могут (но не обязаны) следовать правилам Несмертельных Пв.

\paragraph{Несмертельные Повреждения (НПв):} иногда героям требуется захватить противника живьем. Для этих ситуаций идеально подходит оружие, наносящее Дробящие Пв. 
\newline При атаке оружием с Дробящими Пв герой может нанести число Несмертельных Пв не превышающее \textbf{|1 + ММд / Наблюдательность(Мд) / Медицина(Мд)|}. Если проверка Дб приводит к получению большего числа Пв, остальные Пв наносятся обычным образом. Игрок должен сообщить о применении НПв до проверки героя.
\newline Когда при нападении цель получает и НПв, и Пв, это может привести к Смерти или Перелому, если Наблюдательность или  МедицинаЭ нападающего недостаточно высоки.
\newline Медицина может быть заменена Ремонтом или Обращением с животными, если цель - механизм или является животным/растением.
\newline Цель получает НПв так же, как обычные Пв. Они могут привести к Нокауту и прочим эффектам. Сломанные и отрубленные благодаря НПв конечности считаются вывихнутыми, если нападающий того пожелает. Все КУ, нанесенные героем, вызывают Оглушение. Если проверка героя понижает ЕЗ цели до 0, игрок вправе объявить, что она потеряла сознание и осталась жива. Потерянные от НПв ЕЗ восстанавливаются в первой же Интерлюдии (даже если жертва пролежала ее на холодной земле со связанными руками и ногами).

\paragraph{Оружие для больших и маленьких существ:} в таблицах представлено оружие для существ Среднего размера (МРз 0). Для существ иного размера оружие может изготовляться под заказ. 
\newline В этом случает, прибавьте МРз существа к тСл, БПв и СП оружия. Стоимость оружия для маленьких существ не меняется - сокращается стоимость материалов, но возрастает сложность работы. Увеличение СП за размер складывается с изменением СП за Халтуру, Работу мастера или Шедевр.
\newline Если существо ипользует оружие, изготовленное для существа иного размера, вычтите МРз существа из тСл оружия. Это не влияет на ЕЗ оружия.
\begin{tcolorbox}
    И опять Маленькие и Крошечные существа фактически прибавят свой МРз к тСл оружия, ведь минус на минус дает плюс. Странная штука эта математика.
\end{tcolorbox}

\paragraph{Модификатор размера и Боевой контакт:} чем больше существо, тем проще ему атаковать цели, не стоящие к нему вплотную. Совершая атаки в ближнем бою, существо прибавляет свой МРз к Боевому контакту и Дистанции поражения, а его оружие получает свойство "Длинное" и "Упредительный удар". Например, оружие ближнего боя в руках Большого существа с МРз 1 имеет Дистанцию поражения 2, а копье и подобные ему виды вооружения получат Дистанцию поражения 3. МРз не может понизить Дистанцию поражения до 0. То есть даже удар Крошечного существа будет иметь Дистанцию поражения 1.

\paragraph{Тип/Магазин/Скорострельность (ТМС):} объединенный параметр дальнобойных видов оружия, в котором через черту указаны тип, размер магазина и Скорострельность оружия.
\begin{itemize}
    \item Тип определяет, какие боеприпасы использует оружие.
    \item Магазин определяет, сколько выстрелов оружие сделает, прежде чем потребуется Перезарядка.
    \item Скоросрельность указывает, сколько зарядов оружие может выпустить в течение Действия героя. Скорострельность оружия ограничена числом снарядов в Магазине оружия. Например, оружие со Скорострельностью 10 не может выпустить 10 снарядов, если в магазине осталось только 3. В этом случае Скорострельность оружия составит 3, затем ему потребуется Перезарядка.
\end{itemize}
\begin{tcolorbox}
    Если у оружия есть свойство Магазин или Потребление, значит, у оружия есть и свойство Перезарядка, даже если это не указано.
\end{tcolorbox}

\input{money-talk/weapons/weapon-perks}
\input{money-talk/weapons/ammunition}

\newpage
\subsection{Перечень оружия}
\subsubsection{Перечень оружия ближнего боя}
Если в этой таблице у оружия есть Дистанции, это значит, что его можно как использовать в ближнем бою, так и метать в противника.
\genAndGet{weapons}{weapons}{Рукопашное}

% \newpage
% \subsection{Вспомогательное и импровизированное оружие}
% Все, что не является оружием, можно использовать как оружие. Но некоторые вещи просто напрашиваются на то, чтобы ими кого-нибудь ударили, порезали или проткнули.
% \genAndGet{weapons}{weapons}{Вспомогательное}

\newpage
\subsubsection{Перечень метательного оружия}
\genAndGet{weapons}{weapons}{Метательное}

\newpage
\subsubsection{Перечень огнестрельного оружия}
\genAndGet{weapons}{weapons}{Огнестрельное}

\newpage
\subsubsection{Перечень энергетического дальнобойного оружия}
\genAndGet{weapons}{weapons}{Энергетическое}

\newpage
\subsubsection{Бластеры}
Фантастическое оружие и очередная ипостась электричества на службе цивилизации и прогресса. Теперь бластеры готовы служить любому, кто врубается в их конструкцию.
\newline Бластер является фантастической модификацией дальнобойного оружия, благодаря которой вместо боеприпасов оно потребляет Зр. СП бластеров на 2 выше, чем в таблице оружия, а тип повреждений меняется на ОЭ.
\newline Любой бластер может использоваться в тазер-режиме. Цель не получает Пв, но должна преуспеть в проверке Вн против \textbf{|5 + [Величина успеха проверки Мт]|} или потерять сознание.\newline Потребление бластеров зависит от типа оружия:
\begin{itemize}
\item \textbf{Тип П} -- потребление 1
\item \textbf{Тип Р} -- потребление 3
\item \textbf{Тип В} -- потребление 2
\item \textbf{Тип Д} -- потребление 15
\item \textbf{Тип О} -- потребление 5
\end{itemize}
Бластер нельзя сделать из оружия типа Г,Б,М,У и, очевидно, Э.% и Ф.

\printindex[weapons]

\input{money-talk/weapons/explosions}

