\chapter{Боевые столкновения}
Полностью посвящена боевым сценам и их частным случаям, включая сражения верхом и на технике. А еще здесь рассказывается о \textit{последствиях} такого занятного времяпровождения.
\section{Общие термины}

\paragraph{Источник:} исходная точка воздействия - способности, эффекта, атаки и т.д. От источника определяется видимость цели, дистанция до нее, и совершаются прочие важные измерения. 
\paragraph{Круг:} в бою герои и статисты действуют по Очереди. Один полный Круг (то есть Очереди всех героев и статистов, принимающих участие в Сцене) занимает 5 секунд. Подразумевается, что герои и статисты действуют одновременно, однако для удобства Круг разделен на Очереди. 
\paragraph{Очередь:} часть Круга, посвященная отдельному герою или статисту. Продолжительность Очереди никак не регламентирована правилами, не считая длительности полного Круга, ограниченной 5 секундами.
\paragraph{Нападающий:} обозначает героя или статиста, агрессивно воздействующего на элементы Сцены. В описательных и игромеханических блоках в этом же контексте используются "атакующий", "поражающий", "стреляющий", "наносящий удар" и т.п.
\paragraph{Нападение:} комплекс агрессивных мер, посредством которого герой или статист воздействует на элементы Сцены. В описательных и игромеханических блоках в этом же контексте используются "атака", "нанесение", "удар", "поражение" и т.п.
\paragraph{Цель:} один или несколько элементов Сцены, являющихся точкой приложения усилий (не всегда агрессивных) героя или статиста. В описательных и игромеханических блоках в этом же контексте используются "жертва", "пораженный", "атакованный", "противник" и т.п. Герой должен видеть цель, чтобы взаимодействовать с ней, если не указано обратного.
\paragraph{Вредоносный эффект:} последствия воздействия нападающего или элемента Сцены на цель. Самый распространенный из таких эффектов - получение Повреждений. Некоторые вредоносные эффекты вступают в силу без получения Пв целью.
\paragraph{Зона действия:} область, в которой герой или статист может воздействовать на цель. Воздействия элементов Сцены так же обладают Зоной действия.
\paragraph{Боевой контакт:} зона воздействия оружия ближнего боя героя. Обычно Боевой контакт составляет 1 метр (соседняя с героем клетка на тактической карте), но некоторые Трюки, свойства и обстоятельства могут увеличить или уменьшить его.
\newline Возможна ситуация, когда герой находится в Боевом контакте у статиста, но статист не находится в Боевом контакте у героя и наоборот. Обычно это происходит при Внезапном нападении, а так же когда противники разного Размера, или один из них снаряжен Длинным оружием.
\paragraph{Полученные Повреждения:} Пв, полученные целью в результате отдельно взятого нападения или воздействия на нее. 
\paragraph{Предотвращенные Повреждения:} не учитываются при потере ЕЗ, но считаются полученными целью и нанесенными нападающим.
\paragraph{Игнорирование Повреждений:} если Повреждения проигнорированны, они не считаются полученными целью и нанесенными нападающим.
\begin{tcolorbox}
  Предотвращение Повреждений отражает ситуации, когда цель поражена, но не получила сколь-нибудь серьезного урона. Игнорирование Повреждений указывает, что цель увернулась от атаки, либо вообще не воспринимает ее, как вредоносный эффект.
\end{tcolorbox}

\section{Получение Повреждений}
Потеря ЕЗ целью в результате атак и вредоносных эффектов происходит в строгой последовательности.
\begin{enumerate}
  \item Определите, сколько Повреждений получила цель в результате успеха проверки нападающего или по каким-то иным причинам.
  \item Примените способности и свойства, активируемые получением Повреждений.
  \item Предотвратите Повреждения благодаря Прочности, затем примените Сопротивление, Иммунитет и прочие способности, сокращающие Пв. Примените Внезапную смерть и совершите сопутствующие проверки, если необходимо.
  \item Увеличьте Повреждения, если цель Уязвима к ним, и примените все прочие способности, увеличивающие полученные Пв.
  \item Подсчитайте общее число полученных целью Повреждений и понизьте на него ее текущие ЕЗ. Цель теряет это число ЕЗ*.
  \item Примените способности цели и все правила, активируемые потерей ЕЗ.
  \item Примените эффекты Критического Удара.
  \item Примените правило Болевого шока, если требуется.
  \item Проверьте, получила ли цель Опасную рану и проверьте Вн, если требуется.
\end{enumerate}
*Если цель не обладает Иммунтитетом к ТПв воздействия, и правила предписывают ей потерять ЕЗ, то сразу переходите к пункту 5. 
\begin{tcolorbox}
  Цель может получить Пв, но не потерять ЕЗ. Это важно для срабатывания некоторых эффектов.
\end{tcolorbox}

\paragraph{Одномоментные получение Поврежений и потеря ЕЗ:} подразумевает получение Пв и потерю ЕЗ в результате одного воздействия или эффекта - одного маневра, одного феномена, одного Хода и т.п. Если Пв получены, а ЕЗ потеряны в течение одного Круга, но из-за разных воздействий - нескольких маневров, феноменов, Ходов, они не считаются нанесенными одномоментно.

\paragraph{Единицы Характеристик (ЕХ) и их потеря:} некоторые атаки, нанося Повреждения, отнимают не ЕЗ жертвы (или не только ЕЗ), а понижают ее Характеристики. Под потерей ЕХ понимаются все подобные случаи. 

\subsection{Сопротивление, Уязвимость, Иммунитет и Родная стихия}
Атаки имеют один или более разных типов Повреждений, но не все они одинаково опасны для целей.
\paragraph{Уязвимость} к типу Пв увеличивает полученные целью Повреждения в 2 раза. 
\paragraph{Сопротивление} к типу Пв уменьшает полученные целью Повреждения в 2 раза. 
\paragraph{Иммунитет} к типу Пв делает цель абсолютно невосприимчивой к Повреждениям. Она игнорирует Пв этого типа. Цель не теряет ЕЗ в результате воздействия, к ТПв которого она имеет Иммунтитет.
\paragraph{Родная стихия} позволяет цели восстанавливать ЕЗ! Она не получает Повреждений. Вместо этого цель восстанавливает столько ЕЗ, сколько она получила бы Повреждений без эффекта Родной стихии.
\paragraph{}Если цель имеет Уязвимость к нескольким типам Повреждений атаки сразу, полученные ею Пв удваиваются за каждую Уязвимость. 
\newline Уязвимость и Сопротивление сводят друг друга на нет. 

\subsection{Критический Удар и его эффекты}
\paragraph{Критический удар (КУ):} когда во время проверки Доблести или Меткости на К20 выпадает число, указанное в графе оружия "КУ" или превышающее его, атака получает дополнительные свойства, если цель потеряла хотя бы 1 ЕЗ. Свойства зависят от типа Повреждений, которое наносит оружие.
\paragraph{КУ и 20 на кубике:} если при атаке на кубике выпадает 20, цель теряет 1 ЕЗ даже если Дб или Мт недостаточны для получения Пв. Эффекты КУ применяются в полном объеме.

\paragraph{}Эффекты КУ в зависимости от типа наносимых повреждений:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Дробящие:} получивший КУ Оглушен.
  \item \textbf{Едкие:} получивший КУ начинает Растворяться. Состояние наступает даже в том случае, если цель не потеряла ЕЗ при атаке.
  \item \textbf{Колющие:} получивший КУ страдает от Внутреннего кровотечения.
  \item \textbf{Рубящие:} получивший КУ страдает от Кровотечения.
  \item \textbf{Проникающие:} снаряд или осколок засел в теле. Получивший КУ страдает от Внутреннего кровотечения. После завершения боя он страдает от Агонии до тех пор, пока снаряд не будет извлечен (Медицина против \textbf{|15|}). 
    \newline Если герой подвергается лечению до того как снаряд извлечен, он не страдает от Агонии и Внутреннего кровотечения, но боль дает о себе знать. Все Активные проверки героя получают Помеху, пока снаряд не извлечен. Сложность Медицины для извлечения снаряда возрастает до \textbf{|20|}. 
  \item \textbf{Огненные:} получивший КУ Загорается. 
  \item \textbf{Электрические:} получивший КУ сбит с ног.
  \item \textbf{Ледяные:} получивший КУ Неподвижен до конца своей следующей Очереди.
  \item \textbf{Ядовитые:} получивший КУ Отравлен. Он подвергается Побочкам Яда или Лекарства.
\end{itemize}

\input{battles/conditions}
\input{battles/battle-scenes}
\input{battles/maneuvers}

\section{Тяжелые травмы}
Не каждому удается пережить Боевую сцену. Еще меньше тех, кто пережил ее, сохранив в целости все части тела. Большинство после такого уходит на покой, но герой вполне может продолжить приключения. Конечно, без трудностей не обойдется, но героям не привыкать.
\paragraph{Однорукие герои:} однорукие герои не могут использовать Двуручное оружие. Если рука обрублена ниже локтя, герой может закрепить на ней щит или одноручное оружие.
\paragraph{Одноногие герои:} одноногий герой с костылем или протезом считается перемещающимся по Трудному ландшафту. Костыль может использоваться для атаки. Без костыля или протеза одноногий герой считается перемещающимся по Трудному ландшафту и ополовинивает свою Ск (т.е. суммарно его Ск сократится в 4 раза). Одноногие герои не могут использовать Громоздкое оружие.
\paragraph{Безногие герои:} безногие герои понижают свой МРз на 1. Ск безногих героев составляет |МЛв| метров. Если у безногого героя есть какое-то средство перемещения - например, тачка с колесиками - при Перемещении он двигается на число метров, равное |Атлетике (Лв) / 4| (минимум на 1 метр). Безногий герой считается сидящим. Поэтому он проверяет Дб с Помехой, а враги в своем Боевом контакте атакуют его с Преимуществом. Безногие герои не могут использовать Громоздкое и Длинное оружие.
\paragraph{Потеря глаз:} герой, лишившийся всех глаз, находится в состоянии Ослепления. Одноглазый герой проверяет Меткость с Помехой. 
\begin{tcolorbox}
  Одноногие герои с костылем или протезом и Чувством равновесия не испытывают никаких неудобств при движении и сражении, а безногие герои с этим Атрибутом все также опасны в ближнем бою.
\end{tcolorbox}

\input{battles/cars-and-horses}