\chapter{Создание героя}
Здесь вы узнаете о том, как герои и статисты устроены с точки зрения механики, что дается им легко, а что вызывает затруднения, и как именно Судьба может направить их или помочь им.
\newline Что вам понадобится для создания героя? Прежде всего, мысленно представить его. Откуда он? Каков его характер? Что он любит, и что ненавидит? Есть ли у него друзья, враги или семья? В чем он хорош, а в чем – не очень? Сколько ему лет? Чем он зарабатывает на жизнь? И, конечно же, как его зовут?
\newline Ответив на вопросы, вы получите примерно абзац текста. Это – ваша подсказка. Какие-то детали непременно останутся за ее пределами, но о них вы сможете вспомнить позже – если захотите. В конце концов, большую часть образа раскрывают действия героя во время игры. 

\paragraph{У героя есть}
\begin{itemize}
\item[--] Основные и Вторичные характеристики, задающе пределы физических и ментальных возможностей.
\item[--] Атрибуты - важнейшие детали образа и таланты, определяющие род занятий.
\item[--] Трюки - ловкие приемы или качества, способные серьезно облегчить жизнь.
\item[--] Недостатки, изображающие слабости и страсти.
\item[--] Амплуа и Грани, определяющие отношения героя с миром и место в нем.
\item[--] Узы, показывающие внутренние убеждения героя.
\item[--] Навыки, отвечающие за степень подготовки к всевозможным жизненным ситуациям.
\item[--] Богатство, отражающее благосостояние.
\item[--] Ячейки для установки Имплантов (если в мире умеют изготавливать и устанавливать их). Начальное число ячеек равно \textbf{|3 + Модификатор размера|} героя.
\end{itemize}

\input{hero-creation/characteristics}

\section{После определения основных и вторичных характеристик}
\begin{itemize}
\item[--] Выберите для героя 2 Атрибута. Герой может отказаться от 1 Атрибута и получить 5 дополнительных Очков опыта. Если герой отказывается от 2 Атрибутов сразу, он получает 10 дополнительных Очков опыта (всего!).
\item[--] Выберите для героя 2 Трюка.
\item[--] Выберите для героя 0-1 Недостатка (на старте не рекомендуется повторять их у героев разных игроков).
\item[--] Выберите для героя 0-1 Грань (не рекомендуется повторять их у разных героев).
\item[--] Выберите для героя 0-1 Уз (на старте не рекомендуется повторять их у героев разных игроков).
\item[--] Распределите 10 Очков опыта по Навыкам героя.
\end{itemize}
\begin{tcolorbox}
Атрибуты и Трюки наделяют героя огромным количеством способностей. Если вы хотите отразить в игре процесс становления героев, а не авантюру уже состоявшихся искателей приключений, можно начать игру с одним Трюком и одним Атрибутом.
\end{tcolorbox}

\input{hero-creation/skills}
\input{hero-creation/attributes}
\input{hero-creation/tricks}
\input{hero-creation/flaws}
\input{hero-creation/roles}
\input{hero-creation/bonds}

\section{Языки}
В некоторых сюжетах герои встречают иноземцев или попадают в далекие страны. В таких случаях у героев может возникнуть желание (или даже насущная необходимость) выучить иностранный язык.
\newline В начале игры герой знает родной язык достаточно хорошо, чтобы говорить и писать на нем (если только у игрока нет других идей на этот счет, а у героя – соответствующих Недостатков). В дополнение герой может овладеть числом языков, равным своему |МИн|. Каждый язык сверх этого стоит 1 Очко опыта. Обычно герой говорит на иноземном языке с акцентом, очевидном для аборигенов. 
\begin{tcolorbox}
    Время изучения героями иностранных языков зависит от темпа и жанра истории. Как правило, достаточно четырех-пяти месяцев практики, чтобы овладеть языком на разговорном уровне. С другой стороны, герои вполне могут учиться во время долгих Путешествий, или выделять для занятий пару Интерлюдий в день.
\end{tcolorbox}

\section{Начисление очков опыта}
Герой немедленно получает 1 Очко опыта, если он принял влияние другого героя или статиста (подробнее об этом читайте в части "Социальные взаимодействия").
% Герой немедленно получает 1 Очко опыта, если он:
% \begin{itemize}
% \item[--] Принял Влияние другого героя, если на вашей игре вы не используете Каприз «Чуждое влияние» при разрешении конфликтов героев.
% \item[--] Достиг Общей цели.
% \item[--] Достиг Личной Цели.
% \end{itemize}
%Выбор новой Цели, возможен, если к этому располагает контекст.

Герой получает 1 Очко опыта в конце игровой встречи за каждое
выполненное условие. Многократное выполнение одного и того же
условия не приносит герою дополнительных Очков опыта.
\begin{itemize}
\item[--] Герой столкнулся с проблемой, вызванной Капризом Судьбы.
\item[--] Герой использовал Ход Судьбы.
\item[--] Герой использовал Уникальный ход своего Атрибута.
\item[--] Герой использовал достоинства своего Атрибута.
\item[--] Герой использовал свой Трюк.
\end{itemize}
%\input{hero-creation/goals}

\section{Развитие героя}
Герой может потратить Очки опыта следующим образом:
\begin{itemize}
\item[--] Повысить значение Навыка на 1, потратив 1 Очко опыта.
\item[--] Повысить Богатство на 1, потратив 1 Очко опыта.
\item[--] Изучить новый язык, потратив 1 Очко опыта.
\item[--] Повысить на 1 максимальные Единицы Здоровья, потратив 2 Очка опыта.
\item[--] Повысить на 1 максимальную Энергию, потратив 3 Очка опыта.
\item[--] Изучить Трюк, потратив 5 Очков опыта.
\item[--] Повысить на 1 Основную характеристику, потратив 5 Очков опыта.
\item[--] Получить Атрибут, потратив 10 Очков опыта.
\item[--] Изучить Трюк, потратив 5 Очков опыта.
%\item[--] Повысить на 1 Вторичную характеристику, потратив 5 Очков опыта.
%\item[--] Изучить новый Феномен, потратив 2 Очка опыта.
Повышение Основных характеристик приводит к повышению Вторичных. Например, если герой приобрел 1 единицу Выносливости, то его ЕЗ также вырастут.
\end{itemize}
\paragraph{} Новые способности не могут взяться из ниоткуда. Чтобы отобразить развитие героя, есть два способа:
\begin{enumerate}
    \item Вы можете исходить из уже существующих внутриигровых фактов. Например, прежде чем приобрести Атрибут "Аристократ", герой проявил себя перед государем и заслужил титул, получил его путем вероломных интриг... или же просто купил за внушительную сумму денег. Если герой увеличивает Богатство или Владение оружием, то перед этим он разумно распоряжался своими средствами и принимал участие в битвах.
    \item Вы можете создать факт, договорившись с мастером и соигроками о логичном внутриигровом обосновании приобретения вашего героя. Например, в случае Атрибута "Аристократ" герой может оказаться потерянным наследником древнего рода, повышение Богатства произошло за счет выплаты банковских процентов или выигрыша на скачках, а Владение оружием улучшилось благодаря тренировкам, на которые герой тратил свободное время между игровыми встречами.
\end{enumerate}