\chapter*{Вступление}
\paragraph{}Эта игра о Судьбе, которая управляет всем, кроме свободной воли. Эта игра о победах, веду-щих к поражениям, и о поражениях, ведущих к победам. Эта игра о борьбе с самим собой и о Ни-тях, протянутых над бездной. Эта игра о том, как просто отнять чужую жизнь, как легко расстаться со своей, и как сложно порой избежать и того, и другого. 
\newline Вам предстоит выступить в роли отважных (или не очень) героев, и Судьбы, возносящей их к вершинам мира и низвергающей в бездны отчаяния. Судьбе нравится наблюдать, как герои стал-киваются с неприятностями и преодолевают их. Иногда Судьба самолично вмешивается в события, заставляя героев исполнять ее капризы, или же, наоборот, помогая. Что уготовано героям – слава, богатство, любовь или безвестная смерть в придорожной канаве? Все в ваших руках – руках Судь-бы!

\paragraph{}Для игры вам понадобится три К20 (двадцатигранных кубика), минимум один приятель, готовый с вами играть, карандаши, ластик, блокнот и немного воображения. Один из вас должен взять на себя обязанности мастера (ведущего), остальные станут игроками. Игра проходит в форме беседы. Игроки и мастер обмениваются репликами, описывающими события в воображаемом пространстве. Правила служат для того, чтобы упорядочить это пространство и сделать его общим. Они подскажут участникам игры, когда меч воина бессильно отскакивает от щита, а когда - поражает цель, или насколько шпиону сложно вскарабкаться по замшелой крепостной стене, и осветят многие другие неоднозначные моменты. Игрок придумывает биографию и внешность героя, описывает его действия, то есть играет роль героя и его Судьбы, временами благосклонной, временами безжалостной, а временами - безразличной. Это означает, что иногда герой будет терпеть неудачи, влипать в неприятности, сталкиваться с трудностями лишь потому, что игрок так решил. Мастер изображает окружающий героев мир и описывает его реакцию на их действия (или бездействие).

\paragraph{}Успехи и неудачи героев определяются решениями, которые игроки принимают в ходе игры, и бросками К20. Несмотря на то, что мастер закладывает основы сюжета, игроки - полноправные соавторы. Правила подразумевают, что игроки и мастер готовы работать над историей сообща, прислушиваться к желаниям друг друга и договариваться в случае разногласий.

\begin{tcolorbox}
    Главная задача свода правил – помочь игрокам и мастеру совместно выстроить прав-доподобную и интересную историю, финал и детали которой заранее не известны никому из них. Правила не стремятся симулировать объективную реальность во всем ее многообразии, хотя могут это сделать, если у вашей игровой команды возникнет подобный запрос.
\end{tcolorbox}

\input{introduction/how-to-play}
\input{introduction/master}
\input{introduction/player}
\input{introduction/master-or-player}