\chapter{ДОСУГ И ПУТЕШЕСТВИЯ}
Здесь вы узнаете, как герои отдыхают, чем занимаются в свободное от приключений время, и что за опасности подстерегают их в путешествиях.
\section{СКРЫТАЯ УГРОЗА}
Опасности могут поджидать героев на каждом шагу. Пробираясь сквозь дремучую чащу, прогуливаясь по незнакомому городу, сделав привал на лесной поляне или же развлекаясь в большом казино, герои могут наткнуться на серьезные проблемы, если не проявят бдительность. В отличае от обычной проверки Неприятностей, проверка Скрытой угрозы обычно производится в начале Сцены и не приводит к немедленным и очевидным проблемам для героев. Эффект Скрытой угрозы может быть отложен на несколько сцен, а если ведущий не забудет, то и несколько сессий.
\trouble
{Неожиданная слава}%no sweat name
{Герои будут вознаграждены за смелость, отзывчивость и доброту, а нерешительность, равнодушие и жестокость не возымеют далеко идущих последствий.}%no sweat description
{Круги на воде}%tough day name
{Действия героев не приведут к значительным последствиям. Полученные знакомства мимолетны, враги незлопамятны, а хозяева вещей, которые герои прибрали к рукам нескоро заметят пропажу.}%tough day description
{Тень затмения}%we have trouble name
{Проблема, которую все же реально заметить, пока не станет слишком поздно. Сцена еще может обернуться сущим кошмаром, но герои выйдут сухими из воды, если не будут хлопать ушами.}%we have trouble description
{Петля на шее}%fiasco name
{Герои попали в переплет. Убитые разбойники имели влиятельных покровителей, найденные предметы были кем-то спрятаны, а спасенная красотка обокрала караван и сбежала!}%fiasco description
\section{ВСТРЕЧИ И НАХОДКИ}
Никто заранее не знает, когда герои на своем пути встретят неожиданную компанию или занимательную ситуацию. Даже просто гуляя по крупному городу они могут попасть в гущу событий, не говоря уж об исследовании таинственных руин!
\newline Проверка Встреч и Находок является проверкой Неприятностей, в которой дополнительно учитывается четность выпавшего числа. В таблице указаны возможные наполнения сцены в соответствии с проверкой.
\begin{tcolorbox}
Эта проверка требует броска кубика, даже если игроки принимают Каприз Судьбы. Проверка в этом случае определяет, какое из двух зол встречают герои: конфликтную Встречу или опасную Находку.
\newline При использовании Хода \textit{Повезло!} игроки могут сами решить, какая сцена их ждет: приятная Встреча или полезная Находка.
\end{tcolorbox}
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
\hline
\textbf{Результат проверки Неприятностей} & \textbf{Встречи(нечетный результат)} & \textbf{Находки(нечетный результат)}
\\ \hline
\textbf{Легкая добыча}\newline\textit{(19-20)} & Встреченные люди практически беззащитны. Отряд героев может помочь им или отобрать то, что они имеют. Все равно они не смогут оказать сопротивления. & Находка сулит богатства. Недавно покинутый дом или оставленный транспорт. Скорее всего там есть, чем поживиться и, похоже, рядом нет никого, кто мог бы помешать отряду героев.
\\ \hline
\textbf{Место интереса}\newline\textit{(13-18)} & Встреча нейтральна. Караван хорошо вооружен, но не собирается мешать отряду героев. Возможно, они захотят поболтать и обменяться товарами и информацией. & Занятное местечко. Давно оставленный лагерь, полуразрушенный дом или полусгнившая телега. Если внимательно осмотреть место, возможно можно найти полезную вещицу. Но останется вопрос - а оно того стоило?
\\ \hline
\textbf{Напряженная ситуация}\newline\textit{(7-12)} & Встреча на грани конфликта. Отряд героев встретил напуганных или разъяренных чем-то людей, а возможно прервали интимный момент раздела добычи над поверженным соперником. В любом случае, если герои не проявят тактичность, дальше будет говорить оружие. & Находка кричит об опасности. Разграбленный караван, место битвы или разодранный животными труп. Возможно, среди останков можно найти что-нибудь ценное, но нет никаких гарантий, что отряд героев не разделит участь павших.
\\ \hline
\textbf{Заваруха}\newline\textit{(1-6)} & К оружию! Нападение, засада, прямая конфронтация. Для того, чтобы мирно урегулировать эту Встречу придется расстаться с имуществом, обладать невероятным красноречием или надеяться на вмешательство Судьбы! & Находка приносит лишь беды. Опасный предмет, разрушенный мост или заваленный камнями перевал, кровавый алтарь со свежим жертвоприношением. Героям не получится пройти мимо, закрыв на происходящее глаза и они это знают
\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\section{ОТДЫХ}
Восстановление Единиц Здоровья и Единиц Характеристик: во время 8-часового отдыха герой восстанавливает число ЕЗ и/или ЕХ, равное МВн (минимум 1). ЕЗ и ЕХ восстанавливаются в любых комбинациях в пределах восстанавливаемого значения. Если при этом герой получает квалифицированный медицинский уход, он восстанавливает в 2 раза больше ЕЗ и/или ЕХ (минимум 2). У лекаря должно быть хотя бы 1 Очко опыта во Врачевании, и он должен потратить на уход за раненым не меньше 4 часов. Один лекарь может одновременно присматривать за числом раненых, равным его МИн (минимум 1).
Сломанные конечности требуют особого внимания. Чтобы герой восстановил ЕЗ, потерянные при Переломе конечности, лекарь должен пройти проверку Врачевания против 15.
\paragraph{Отдых и доспехи:} герой может полноценно отдыхать (и восстанавливать ЕЗ и/или ЕХ), пока одет в доспех с БЗщ +4 или меньше. Герой, по каким-то причинам отдыхавший в доспехе с большим БЗщ, Устает. Обратите внимание, что ему все же удается худо-бедно поспать, а потому шанс задремать на посту или за столом в таверне существенно ниже, чем без сна вообще.
\section{ИЗГОТОВЛЕНИЕ ОРУЖИЯ, ДОСПЕХОВ И МЕХАНИЗМОВ}
Ремесленники редко путешествуют и участвуют в авантюрах. Им просто некогда этим заниматься — на изготовление добротного оружия или доспеха может уйти куча времени! Но если в вашей истории герои имеют достаточно свободного времени и оборудованную мастерскую, используйте таблицу ниже. Для изготовления снаряжения используется навык Наука.
\paragraph{Время изготовления:} за каждую еденицу сложности проверки герой или статист должен потратить 1 сутки, занимаясь изготовлением желаемого предмета. Он может отвлекаться на другие дела и приключения, но должен провести не менее 6 часов за делом. Ускорение изготовления невозможно, потому что это дело не терпит спешки.
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{10cm}|c|}
\hline
Предмет & Сложность \\ \hline
Оружие/доспех/щит & 15 + БПв/БЗщ \\ \hline
Оружие наносит Колющие Повреждения & +5 \\ \hline
Доспех имеет БЗщ 5 и больше & +5 \\ \hline
Доспех/щит с шипами & +5 \\ \hline
Примитивное устройство (мельница, влагоуловитель) & 10 \\ \hline
Простое механическое устройство (замок, музыкальная шкатулка) & 20 \\ \hline
Механическое устройство средней сложности (механическое опахало, башенные часы) & 25 \\ \hline
Сложное механическое устройство (двигатель внутреннего сгорания) & 30 \\ \hline
Конструкция комплексная(например, автомобиль включает в себя ходовую часть, корпус и так далее) & +10 \\ \hline
Медицинские препараты & (10+СП)/2 \\ \hline
Взрывчатка и Гранаты & (10+СП)/2 \\ \hline
Боеприпасы & СП/2 \\ \hline
Затраченное время увеличивается в 5 раз & -5 \\ \hline
Затраченное время увеличивается в 10 раз & -10 \\ \hline
Мастер не имеет доступа к оборудованной мастерской и работает подручными инструментами & Помеха на проверку \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\input{leisure-and-travel/entertainment}
\input{leisure-and-travel/travel}

\section{ПЕРЕНОС ТЯЖЕСТЕЙ}
Веса в игре измеряются в килограммах. Комфортная нагрузка для героя равна значению его \textbf{|Сл × 3|}. Если герой несет больший вес, то его Ск падает вдвое. В дополнение к этому, если нагрузка героя превышает параметр его \textbf{|Сл × 5|}, все его активные проверки совершаются с Помехой, а все атаки по нему совершаются с Преимуществом. Максимальная нагрузка героя, с которой он может идти, равна его \textbf{|Сл × 10|}.
\newline
Герой может толкать, тянуть и отрывать от земли вес, вдвое превышающий его максимальную нагрузку. Если герой толкает или тянет вес, превышающий его максимальную нагрузку, его Ск падает до 1.
\paragraph{Большие} герои могут нести больший вес. Герой увеличивает вдвое все параметры, связанные с переносом тяжестей, за каждую категорию размера больше Среднего. Маленькие герои ополовинивают эти параметры за каждую категорию размера меньше Среднего.
\paragraph{Четвероногие существа}, такие, как кони, мулы и слоны, способны переносить больший вес. Увеличьте вдвое все параметры, связанные с переносом тяжестей после учета бонусов или штрафов за размер. Например, чтобы определить комфортную нагрузку для Большого коня, умножьте его Сл на 3, затем на 2 за размер и еще на 2 — за четвероногость. Маленькая лайка при этом будет способна нести такой же вес, как Средний человек с аналогичным параметром Силы. Гигантские пауки, улитки и змеи считаются четвероногими для определения нагрузки!
\section{ПЛАВАНИЕ}
Вплавь герой передвигается с половиной своей Ск. Если герой несет вес, превышающий значение его Силы, ему потребуются проверки Сл или Атлетики (Сл), чтобы держаться на воде. Если герой плывет с весом, превышающим значение его \textbf{|Сл × 3|}, он получает Помеху на эту проверку. Если герой плывет с весом, превышающим значение его \textbf{|Сл × 5|}, он получает 2 Помехи. Герой автоматически проваливает проверку, если несет максимальный вес. Проваливший проверку герой находится в состоянии Удушья, хотя провал не всегда означает, что герой тонет. Используйте стандартную таблицу сложностей для отображения быстрого течения или неблагоприятных погодных условий. Иногда герой может передвигаться вплавь с полной Ск или быстрее, например, если он плывет по течению, хотя в таких случаях ему точно потребуются проверки Атлетики (Сл).
\newline
Герой, вынужденный сражаться во время плавания, совершает все атаки с Помехой. Если герой провалил проверку Сл или Атлетики (Сл) во время плавания, он пропускает свою Очередь!
\section{ПАДЕНИЕ}
Падая или прыгая с большой высоты, герой может пострадать. Герой может спрыгнуть с высоты в 3 метра без всякого вреда для себя. За первый метр после 3 герой получает 2 Пв, за каждый следующий метр полученные героем повреждения увеличиваются вдвое, то есть, спрыгнув с высоты 7 метров, герой получит 8 Пв. Если при прыжке герой получает Пв, достаточные для нанесения Опасной раны, то он ломает конечность — случайно определите какую. Успешная проверка Атлетики (Лв) против \textbf{|7 + общая высота падения|} избавит героя от Перелома, но не избавит его от Пв.
\newline
Если герой падает, то есть не смог сгруппироваться и подготовиться к прыжку, то он дополнительно получает 2 Пв за каждый метр, который пролетел, а также число Пв, равное сумме БЗщ щита и доспеха, которые на нем надеты. Возможно, потребуется проверка Неприятностей, чтобы определить, отделался герой синяками или получил серьезные травмы.
\section{ЛОВУШКИ}
Герой попадает под действие ловушки, если не заметил ее вовремя при помощи проверки Наблюдательности (Мд) или активировал случайно, неудачно применив Наблюдательность (Ин). Опасность ловушки (как абстрактную, так и соответствующий параметр) определяет мастер. Многообразие ловушек слишком велико, чтобы подробно перечислять их здесь. Тем не менее, их можно разделить на несколько основных типов:
\begin{itemize}
\item \textbf{Импровизированные ловушки:} ловушки из подручных материалов — бесхитростные, но все еще смертельно опасные. Если герой подвергается действию ловушки, то получает Пв, равные \textbf{|Величине проверки Выживания (Ин) установившего ловушку — БАЗщ — Наблюдательность (Мд) — Броня*|}.
\item \textbf{Ловушки, наносящие фиксированные Повреждения:} если герой подвергается действию ловушки, то получает Повреждения, равные \textbf{|Опасность ловушки — БАЗщ — Броня*|}. Например, ловушка, изрыгающая пламя, имеет Опасность 30 и заполняет огнем область 3 × 3 метра. Если герой в чешуйчатом доспехе подвергнется ее действию, то получит 30 — 10 — 4 = 16 Пв.
\item \textbf{Ловушки с фиксированной Доблестью или Меткостью:} как правило, это ловушки с подвижными частями — дротики, выстреливающие из стен, или стальные лезвия, вылетающие из потолка. Ловушка обладает параметром Дб или Мт и в случае активации совершает проверку против Зщ героя по обычным правилам.
\item \textbf{Ловушки с ядами:} если герой подвергается действию ловушки, то в дополнение к прочим эффектам на него сразу накладывается действие яда, как при КУ отравляющими повреждениями.
\item \textbf{Несмертельные ловушки:} ловушки, которые могут захватывать, погружать в сон, наносить Несмертельные Пв или еще как-то выводить героя из строя вместо того, чтобы убивать его.
\item \textbf{Смертельные ловушки} не наносят Повреждений — если герой подвергся их действию, его ЕЗ сразу падают до 0. Скорее всего, у спутников жертвы будет совсем немного времени, чтобы вытащить изувеченное тело или то, что от него осталось. Например, герой упавший в яму с концентрированной кислотой, понижает свои ЕЗ до 0 и совершает проверку Вн против 15. Если он преуспевает, у спутников будет Круг на то, чтобы попытаться вытащить героя и помочь ему. В противном случае герой растворяется в кислоте.
\end{itemize}
\paragraph{*Ловушки и Бонус доспеха:} разумеется, крепкий доспех поможет спастись во многих случаях… Хотя если герой попал в яму с зыбучим песком, эта груда железа станет серьезной проблемой! Так или иначе, лучшая защита от ловушки — высокая Наблюдательность (Мд).