\chapter{Богатство, торговля и имущество}
Здесь подробно говорится о клинках, битах, пушках, броне, тачках, ездовых тварях, лекарствах, услугах и развлечениях. А еще о том, как обменять всякую рухлядь на полезные штуки, о том, как быстро они выходят из строя и, конечно же, о том, как использовать их на полную.
\begin{tcolorbox}
    Правила предполагают, что герой имеет при себе необходимые ему предметы туалета и личной гигиены, важные безделушки и снаряжение, необходимое для путешествия. Если в вашей игровой команде играет важную роль подбор и детальный учет предметов, герои приобретают их по обычным правилам, используя СП из раздела "Предметы: Всякая всячина".
\end{tcolorbox}

\section{Богатство и торговля}
\input{money-talk/trades}
\section{Имущество}
\input{money-talk/equipment}
\input{money-talk/energy}
\input{money-talk/weapons}
\input{money-talk/protection}
\input{money-talk/medical}

\subsection{Предметы: всякая всячина}
Без одних жизнь действительно становится труднее, без других вполне можно обойтись. Хотя грань между первыми и вторыми исчезающе тонка – ведь и те, и другие отлично идут на Бартер.
\begin{tcolorbox}
    Вес предметов не указан намеренно – в зависимости от развития погибшей цивилизации, он может значительно колебаться. Иногда уровень технологий позволяет совместить несколько предметов в одном.
    \newline Разумеется, этот список – всего лишь пример. В разрушенном мире полно предметов, не попавших в него, но способных сыграть значимую роль в вашей истории.
\end{tcolorbox}
\genAndGet{items}{items}{Предмет}

\subsection{Припасы}
Если вы желаете добавить деталей в историю, то героям не стоит забывать о регулярных приемах пищи.
Припасы – один из лучших товаров для Бартера. Обратите внимание, что указанная в таблице СП может дополнительно возрасти, если Припас Новый или Редкий!
\paragraph{Сытность:} показывает, насколько насыщает Припас. В течение суток герой может употребить Припасы с суммарной Сытностью, не превышающей \textbf{|Вн|} героя.
\paragraph{Эффекты:} герой может использовать Припасы, чтобы поднять себе настроение (и получить эффекты) перед каким-нибудь важным событием. Эффекты входят в игру в следующей за приемом пищи Сцене, но могут сохраняться и дольше, если это соответствует логике ситуации.
\begin{tcolorbox}
    Если учет и расход ресурсов играет в вашей истории значимую роль, можно ввести в игру следующие правила:
    \paragraph{Неообходимое количество Припасов в сутки:} Если герой в течение суток не употребил Припасы с суммарной Сытностью, равной его \textbf{|Вн/2|}, он находится в Состяниях «Усталость» и «Ранен».
    \paragraph{Вода:} если герой в течение суток не употребил хотя бы 1 порцию воды или безалкогольных напиков с высоким ее содержанием, он находится в состоянии «Серьезно ранен».
\end{tcolorbox}
\paragraph{Перечень Припасов}
\genAndGet{food}{food}{Еда}

\earlyEnd
\input{money-talk/powerTools}
\earlyEnd
\input{money-talk/implants}
\earlyEnd
\input{money-talk/transport}
