\section{Боевые сцены}
Боевая сцена начинается, если один или несколько героев подверглись атаке, либо напали на кого-то сами. В начале боевой сцены:
\begin{enumerate}
\item Определите, подвергся ли кто-то из участников Внезапному нападению. Обычно это сопряжено с проваленными проверками Наблюдательности против Скрытности противника. Если никто из участников сражения не пытался передвигаться скрытно и ожидал нападения, фактор внезапности вряд ли стоит учитывать. С другой стороны, Стремительный герой, герой с трюком «Гопля!» или герой с высокой Реакцией вполне может застать противников врасплох, молниеносно выхватив оружие и атаковав!
\item Определите позиции участников сцены относительно друг друга и окружающих предметов. На обсуждение этого стоит потратить несколько минут (или даже больше), чтобы игроки четко представляли возможности героев и их противников.
\item Начало Круга. Все участники сцены действуют в порядке, определяемом их Реакцией. Возможно, для завершения битвы понадобится больше одного Круга.
\end{enumerate}
\paragraph{Круг:} в бою герои и статисты действуют по Очереди. Один полный \textbf{Круг} (то есть Очереди всех героев и статистов, принимающих участие в сцене) занимает \textbf{5 секунд}. Подразумевается, что герои и статисты действуют в бою одновременно, однако для удобства игры круг разделен на Очереди. Статисты под управлением мастера действуют в одну общую Очередь, однако мастер может разделить их Очереди в соответствии с параметрами Реакции. Общая Очередь ориентируется на статиста с наименьшей Реакцией.
\paragraph{Очередность в бою:} первым действует герой или статист с наибольшей Реакцией. Если у двух героев или статистов одинаковая Реакция, первым действует тот, у кого больше Ловкость. Если и они равны, первым действует выигравший Состязание в Реакции.
\paragraph{Очередь:} Очередь героя состоит из Перемещения, Действия и Быстрого действия. В течение своей Очереди герой может:
\begin{itemize}
\item[--] \textbf{Совершить Перемещение.} Для Перемещения используется значение Ск — столько метров/клеток может преодолеть герой. Герой может отказаться от Перемещения, чтобы получить дополнительное Быстрое действие.
\item[--] \textbf{Совершить Действие.} Во время Действия герой использует предметы, атакует, творит чары, убеждает окружающих прекратить кровопролитие или делает что-то еще, требующее концентрации внимания.
\item[--] \textbf{Совершить Быстрое действие.} Быстрое действие включает односложные фразы, быстрые жесты, шаги в пределах 1 метра и броски предметов без намерения кому-то повредить или поразить конкретную цель. Хрупкие предметы могут сломаться или разбиться! У героя есть лишь одно Быстрое действие за круг, но мастер может отступать от правила, если считает ситуацию располагающей к этому. Иногда выполнение Быстрого действия возможно и в чужую Очередь. Такие случаи указаны в описании соответствующих Трюков или Атрибутов.
\end{itemize}
\begin{tcolorbox}
Герой может отказатьсяот Действия, чтобы совершить дополнительное Перемещение или дополнительное Быстрое действие.
\newline
Так же герой может отказаться от Перемещения, чтобы совершить дополнительное Быстрое действие.
\end{tcolorbox}
Герой может отказаться от Перемещения или Действия, чтобы подняться с земли, или взять предмет, или аккуратно положить предмет, или привести оружие в боевую готовность, или убрать оружие в ножны, или перезарядить оружие со свойством «Перезарядка», или вскочить в седло.
\newline
Перемещение, Действие и Быстрое действие используются в любых комбинациях. Например, совершая Быструю атаку, герой со Скоростью 6 может за одну Очередь пройти на 1, атаковать, потом пройти на 2, атаковать еще раз, затем пройти на 3 и уронить предмет.
\input{battles/battle scenes/details}
\input{battles/battle scenes/hit locations}
\input{battles/battle scenes/maneuvers}
