\section{Подавляющее Превосходство и Внезапная Смерть}
Если разница в размере существ составляет 3 категории или больше, у большего существа есть Подавляющее Превосходство над меньшим. Любая успешная атака существа с Подавляющим Превосходством грозит Внезапной Смертью меньшему существу, одновременно с этим любая атака меньшего существа настолько незначительна, что не может нанести повреждений большему даже при Критическом Ударе. Так же меньшее существо не может наложить эффектов КУ на большее существо с Подавляющем превосходством.
\paragraph{Класс Защиты и Повреждений.} Некоторые виды вооружений и защиты созданы специально для того, чтобы бороться с крупными противниками и защищаться от них. Существо и его атаки можгут считаться большего или меньшего размера, для определения условий Подавляющего превосходства, если снаряжение, которое оно использует имеет Класс Защиты или Класс Повреждений.

\paragraph{Внезапная Смерть.} Иногда урон, который предстоит получить герою или статисту настолько велик, что никакая защита его не спасет, только чудо. Статисты умирают сразу(если судьба героев не вступится за них), герои и персоны совершают проверку Неприятностей.
\trouble
{Ни царапины}%no sweat name
{Герой чудом пережил прямое попадание. Хотя постойте - она мимо прошла!}%no sweat description
{Задело}%tough day name
{Героя зацепило осколками и ударной волной. Он теряет половину текущих ЕЗ и должен совершить проверку Опасной раны, даже если потерял меньше 1\4 максимальных ЕЗ.}%tough day description
{Потрепало}%we have trouble name
{Героя приложило крупным осколком. Его ЕЗ становятся равными 0 и он теряет сознание.}%we have trouble description
{Уничтожило}%fiasco name
{От героя осталось только воспоминание. Даже чудотворец не сможет вернуть его к жизни.}%fiasco description