\section{Изготовление оружия, предметов и механизмов}
Ремесленники редко путешествуют и участвуют в авантюрах. Им \textit{некогда} этим заниматься – на изготовление добротного оружия или доспеха могут уйти месяцы. Но когда герои имеют достаточно свободного времени для занятий ремеслом, используйте таблицу ниже. Применяйте для изготовления или ремонта соответствующие Навыки. Как правило, это Наука или Искусство для изготовления предметов, и Ремонт для их починки.
\newline Мастер тратит на работу 1 день за каждую единицу сложности проверки и материалы стоимостью 1/4 СП изделия. Навык проверяется по завершении срока работы. При выпадении КП материалы безнадежно испорчены. 
\newline Чтобы определить финальную сложность проверки, сложите все штрафы и бонусы из таблицы. Например, чтобы изготовить автомобиль, герою придется преодолеть 30 (сложное устройство) + 10 (конструкция комплексная) = 40 сложность. Работа займет 40 дней – по 1 дню за каждую единицу сложности. Увеличив время изготовления в 10 раз, герой может понизить сложность проверки до 30, а отыскав хорошо оборудованную мастерскую – до 20.
\newline Если герою не требуется изготавливать детали с нуля, замените в сроках изготовления дни на часы!
\begin{center} \begin{tabular}{|p{8cm}|p{6cm}|} \hline
  \textbf{Предмет} & \textbf{Сложность изготовления} \\ \hline
  Оружие/доспех/щит & 10 + БПв/БД/БЩ. У оружия используется больший БПв из указанных \\ \hline
  Оружие наносит Колющие или Проникающие Повреждения & +5 \\ \hline
  Доспех имеет БД 5 и больше & +5 \\ \hline
  Примитивное устройство (мельница, влагоуловитель) & 10 \\ \hline
  Простое устройство (замок, музыкальная шкатулка) & 20 \\ \hline
  Устройство средней сложности (механическое опахало, часы) & 25 \\ \hline
  Сложное устройство (автомобильный двигатель) & 30 \\ \hline
  Конструкция включает электронные элементы & +10 \\ \hline
  Конструкция комплексная (например, автомобиль включает в себя двигатель, ходовую часть, корпус и т. д.) & +10 \\ \hline
  Медицинские препараты & (10 + СП препарата)/2 \\ \hline
  Гранаты и заряды для Противотанкового оружия & 5 + [СП гранаты/заряда]/2 \\ \hline
  Патроны (коробка) & 5 + [СП коробки]/2 \\ \hline
  Предмет имеет свойство «Новое» & +10 \\ \hline
  Затраченное время увеличивается в 5 раз & -5 \\ \hline
  Затраченное время увеличивается в 10 раз & -10 \\ \hline
  Мастер имеет хорошо оборудованную мастерскую и доступ к специализированным инструментам & -10 \\ \hline
  Мастер не имеет оборудованной мастерской и вынужден довольствоваться импровизированными инструментами & +10 \\ \hline
\end{tabular} \end{center}