\chapter{Советы мастеру}
\paragraph{}
Правила игры устроены таким образом, чтобы помочь игрокам и мастеру совместно создавать интересную им историю. О ее жанре и настроении лучше договориться заранее. Происходящее на игре должно так или иначе развлекать всех собравшихся. Если какое-то правило или его отсутствие мешает рассказывать интересную вам и соигрокам историю, упраздните или придумайте его. Разумеется, такие важные действия героев, как сражение и общение, достаточно четко регламентированы, чтобы поддерживать динамику событий. В остальном формулировки правил оставляют большой простор для интерпретации. Не стоит сбрасывать со счетов и субъективный взгляд мастера и игроков. Кому-то покажется вполне уместным Плут-купец, по большей части честный... и эпизодически промышляющий контрабандой, а кому-то будет ближе классический образ Плута в настольных ролевых играх - проныры-полурослика, срезающего кошельки на городском рынке. Одному мастеру будет достаточно Честной физиономии героя даже для оправдания в суде, другой же ограничится ситуационным бонусом к проверкам.
\paragraph{}
Ну и, конечно, \textbf{самое важное правило в настольной ролевой игре - Мастер Всегда Прав}. Соблюдение этого правила необходимо для сохранения динамики игры (которой очень мешают споры любого рода) и поддержания единого воображаемого пространства, границы которого задаются именно мастером. Все споры по правилам и логике происходящего лучше отложить до окончания игровой встречи.
\input{tips-to-master/preparations}
\input{tips-to-master/plot}
\input{tips-to-master/play}
\input{tips-to-master/aftermath}
