\section{НИТИ, ХОДЫ И КАПРИЗЫ}
Как бы ни был ловок, умен и могуч герой, именно благоволение Судьбы выдвигает его на ведущие роли. Нити Судьбы отображают невероятное везение героев — то, что заставляет обычных людей благоговейно пересказывать истории об их удивительных приключениях и подвигах столетия спустя.
\paragraph{\textit{Нити Судьбы — один из важнейших элементов игры. Это именно тот раздел правил, который стоит изучить с особым тщанием. Помимо прочего, Нити позволяют игроку объявить о безусловном успехе героя без бросков кубика. Благодаря этому абсолютно любой герой легко окажется в центре внимания и повлияет на развитие сюжета!}}
\paragraph{Начальное число Нитей:} герои и персоны начинают игровую встречу с 2 Нитями. Одномоментно к герою или персоне не может быть протянуто больше 5 Нитей Судьбы. Неиспользованные к концу встречи Нити обрываются, и следующую встречу герой или персона опять начнет с 2 Нитями.
\newline
Если Судьба (в лице мастера и игроков) сочтет нужным, новые Нити могут протягиваться к героям и персонам не в начале игровых встреч, а по завершении важных сюжетных вех или даже \textit{перед} ними. Например, Нити протянутся к героям накануне генерального сражения с ордой захватчиков-из-за-океана или после того, как битва, так или иначе, завершится. В этом случае любой герой, к которому протянуто меньше 2 Нитей, увеличивает их число до 2. Герои, к которым протянуто больше 2 Нитей, сохраняют их. Заметьте, что к персонам-антагонистам также протянутся новые Нити!
\paragraph{Очки опыта и Нити Судьбы:} Очки опыта могут быть использованы героями как для развития, так и для получения благосклонности Судьбы. \textbf{Мастер должен выбрать один из этих вариантов в начале игровой встречи:}
\begin{itemize}
\item[--] В начале игровой встречи игрок может протянуть к своему герою до 3 Нитей, потратив до 3 Очков опыта (1 Нить за 1 Очко опыта).
\item[--] Игрок может протянуть к своему герою до 5 Нитей, потратив до 5 Очков опыта, в перерывах между сценами (1 Нить за 1 Очко опыта).
\item[--] Очки опыта, имеющиеся в распоряжении героев, могут быть использованы как Нити Судьбы в любой момент игры. Обратите внимание, что это сделает героев невероятно могущественными, так как теоретически у них могут быть и Очки опыта, и максимальное количество Нитей!
Как протянуть к герою новые Нити, и когда они обрываются:
Судьба помогает герою не просто так. Ей нравится следить за тем, как герой барахтается в неприятностях.
\item[--] Игрок может протянуть к своему герою Нить, когда принимает Каприз Судьбы.
\item[--] Игрок должен оборвать Нить (или несколько, если этого требует ситуация) своего героя, когда делает Ход Судьбы.
\end{itemize}
\paragraph{\textit{Изменения, внесенные в игру с помощью Ходов и Капризов, становятся частью истории и могут иметь далеко идущие последствия.}}