\section{ПЕРЕЧЕНЬ КАПРИЗОВ}
С одной стороны, Капризы Судьбы — это возможность для игроков обмениваться Нитями, с другой — элемент передачи повествовательных прав, с третьей — непостоянство своенравной Судьбы!
\begin{enumerate}
\item \textbf{Во власти страстей.}
Недостаток героя входит в игру. Ввод в игру Недостатков — основной способ получения Нитей Судьбы героем. Подробный перечень возможных Недостатков вы найдете в разделе «Недостатки».
\newline
Обратите внимание, что герой должен попасть в неприятность из-за своего недостатка.
\item \textbf{Все имеет цену.}
Темная сторона Атрибута героя входит в игру. В отличие от Недостатков, проявления Темной стороны достаточно ситуативны, а потому целиком и полностью отданы фантазии игроков и мастера. Не забывайте, что ввод в игру Темной стороны (так же, как и Недостатка) должен осложнять герою жизнь и создавать возможности для развития сюжета. Примеры Темных сторон каждого из Атрибутов вы найдете в разделе «Атрибуты».
\item \textbf{Решка!}
Решка героя входит в игру. Так же, как и в случае с Темной стороной Атрибутов, Решка — очень специфический способ получения Нитей и всецело зависит от контекста сцены. Подробнее о Решке читайте в разделе «Грани и Амплуа».
\item \textbf{Катастрофа!}
Игрок добровольно сталкивает героя с наихудшим вариантом проверки Неприятностей. Считайте, что на кубике выпало 1. Подробнее об этом читайте в разделе «Неприятности».
\item \textbf{Черная полоса.}
Теоретически, герои могут начать игру без Атрибутов, Недостатков и Граней. Вряд ли герой так уж идеален, но ни одна из страстей не способна захватить его целиком даже на мгновение. И все же он остается игрушкой в руках Судьбы. Во время игры постоянно возникают ситуации, так или иначе подвергающие героя опасности. Игрок может предложить неблагоприятный вариант развития такой ситуации.
\end{enumerate}
\textbf{\textit{Вход в игру Каприза Судьбы значит, что в истории возник некий свершившийся факт. Но вход Недостатка, Темной стороны или Решки в игру не обязательно означает безусловные проблемы.
\newline Прежде всего, это создание интересной игровой ситуации, которая начинается неблагоприятно для героя, но может принести выгоды позднее, если Судьба в лице игрока подскажет герою верную линию поведения.}}
