\section{Отдых и восстановление}
Герой может полноценно отдыхать только во время Антракта.
\paragraph{Восстановление.} Во время отдыха герой восстанавливает число ЕЗ и/или ЕХ, равное \textbf{МВн(мин.1)}, а так же выводит из организма Интоксикацию в размере \textbf{МВн(мин.1)}. ЕЗ и ЕХ восстанавливаются в любых комбинациях в пределах восстанавливаемого значения, а Интоксикация считается отдельно.
\newline Если при этом герой получает квалифицированный медицинский уход, эти значения удваиваются. У лекаря должно быть хотя бы 1 Очко опыта во Врачевании. Один лекарь может одновременно присматривать за числом раненых, равным его МИн (минимум 1).
\newline Сломанные конечности требуют особого внимания. Чтобы герой восстановил функционирование сломанной конечности, лекарь должен пройти проверку Врачевания против 15. Если этого не сделать и восстановить ЕЗ магией или подождать, пока они восстановятся сами, конечность срастется неправильно и герой получит недостаток Старая Рана.
\paragraph{Отдых и доспехи:} герой может полноценно отдыхать (и восстанавливать ЕЗ и/или ЕХ), пока одет в доспех с БЗщ +4 или меньше. Герой, по каким-то причинам отдыхавший в доспехе с большим БЗщ, Устает. Обратите внимание, что ему все же удается худо-бедно поспать, а потому шанс задремать на посту или за столом в таверне существенно ниже, чем без сна вообще.
\section{Изготовление оружия, доспехов и механизмов}
Ремесленники редко путешествуют и участвуют в авантюрах. Им просто некогда этим заниматься — на изготовление добротного оружия или доспеха может уйти куча времени! Но если в вашей истории герои имеют доступ в оборудованную мастерскую, то во время Антрактов они могут изготовлять и ремонтировать снаряжение. Для изготовления снаряжения используется навык Наука, а для ремонта - Ремонт.
\paragraph{Время изготовления:} за каждую еденицу сложности проверки выше 10 герой или статист должен провести 1 Антракт, занимаясь изготовлением желаемого предмета. Ускорение изготовления невозможно, потому что это дело не терпит спешки.
\paragraph{Отдых и изготовление.}
Во время Антракта герой восстанавливает ЕЗ, ЕХ и выводит Интоксикацию несмотря на то, что занимается в это время изготовлением предметов, однако в это время он не может получать медицинский уход.
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{10cm}|c|}
\hline
Предмет & Сложность \\ \hline
Оружие/доспех/щит & 15 + БПв/БЗщ \\ \hline
Оружие наносит Колющие Повреждения & +5 \\ \hline
Доспех имеет БЗщ 5 и больше & +5 \\ \hline
Доспех/щит с шипами & +5 \\ \hline
Примитивное устройство (мельница, влагоуловитель) & 10 \\ \hline
Простое механическое устройство (замок, музыкальная шкатулка) & 20 \\ \hline
Механическое устройство средней сложности (механическое опахало, башенные часы) & 25 \\ \hline
Сложное механическое устройство (двигатель внутреннего сгорания) & 30 \\ \hline
Конструкция комплексная(например, автомобиль включает в себя ходовую часть, корпус и так далее) & +10 \\ \hline
Медицинские препараты & (10+СП)/2 \\ \hline
Взрывчатка и Гранаты & (10+СП)/2 \\ \hline
Боеприпасы & СП/2 \\ \hline
Затраченное время увеличивается в 5 раз & -5 \\ \hline
Затраченное время увеличивается в 10 раз & -10 \\ \hline
Мастер не имеет доступа к оборудованной мастерской и работает подручными инструментами & Помеха на проверку \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
